造神堪比毛澤東 與馬列平起平坐 清華大學必修「習思想」

節錄

造神堪比毛澤東 與馬列平起平坐
清華大學必修「習思想」

【個人崇拜】內地不少大學已經開學近一個月，黨媒早前指新學期至少37所高等院校將全面開設「習近平新時代中國特色社會主義思想概論」課， 有傳媒就發現不少院校開辦課程外，更將「習近平思想」設為必修課，當中包括清華大學。時事評論員對本報分析指，習近平已經全面把自己的地位提升到與馬克思、列寧、毛澤東等平起平坐，造神的程度與毛時代已不相伯仲。

相關新聞：戰狼外交 武肺肆虐 歐亞民眾負評中國

內地高等學府素有「馬原」、「毛概」、「思修」等思政必修科課程，即《馬克思主義基本原理概論》、《毛澤東思想和中國特色社會主義理論體系概論》和《思想道德修養與法律基礎》。。。。。。。。。。。。

■習思想的箝制將深入中國各大名校。

全國37所高等院校開班

當中清華大學的經管學院本科生除了需要修習「馬原」、。。。。。。。。。。

另據本報查找內地多所大學網站，它們對「習近平思想」這一科都十分重視。山東大學也與清華大學一樣，「習近平思想」為必修課程，納入畢業要求，。。。。。。。。。。。

而北京大學的「習近平思想」課就分成三學分和兩學分兩科；華東師範大學分有多個教研部，有兩個是馬克思主義的教研部，一個是習近平思想的教研部；上海技術工程大學上周二（9月29日）更召開會議，要老師集體就着「習近平思想」開會備課，嚴陣以待。

■內地街頭隨處可見宣傳習近平思想。

老師開會備課 嚴陣以待

去年中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發了《關於深化新時代學校思想政治理論課改革創新的若干意見》，已表明要改善思政課課程教材體系，及加強以「習近平思想」為核心內容的思政課課程。時事評論員林和立對本報指，這類型習近平思想研究以前都是停留在校內的研究中心，但過去一年習近平思想研究的深度和寬度都變得更厲害，不單走出校園，由外交部成立習近平思想研究中心，更把「習近平思想」定為必修科，這種製造偶像崇拜，在程度上與毛澤東時代已經相差無幾。

另外，林和立指，習近平思想在過去一年不斷出現在各級、各類型的會議，可說是無孔不入，。。。。。。。。。

自由亞洲電台／《蘋果》記者

■奉行極左路線的習近平十分看重意識形態。

可以研究當代最偉大的習近平思想

小學生有咩資格

真係唔知佢有咩做過

真心想買本黎睇下

團結世人奶共就有

稱帝啦

「總加速師是狗」。讀完。

毛魔： 我太善良

上帝要人滅亡，必先令他瘋狂，繼續煲大佢，將佢捧到天咁高係好事，自我澎脹到有日被人屌打，最怕佢而家知驚識縮！所以我最高興係繼續睇到佢地做柒事，愈過份愈好，每做多件柒事，代表加快滅亡速度！

全支那要研究一個小學生嘅思想

買本翻去做proofreading死好多腦細胞

撚屌平思想一個字概括， 稱帝。

係上帝， 撚屌平說要有光，就有光了

講撚左咁多年，我都冇聽人解釋過係咩野黎

聽過好多次究竟係講咩
馬克思見到自己個名比個小學生咁玩咁應該激到番生

習思想教你如何做小學雞

如果讀完畢業『習思想』有無限幼幼西俾我開發，我即刻報名讀呀

幾時出習語錄？我要叫我個女背喇